Frases de Vincent van Gogh para comprender que el amor es la mayor fuerza

 “Sueño con pintar y luego pinto mis sueños”. -Vincent van Gogh 
 Esa frase parece resumir a la perfección a Vincent van Gogh, mente tan atormentada como poética. Sus cuadros los conocemos, han cambiado la historia del arte y si le preguntaran a los más de siete mil millones de personas en la tierra quién es el mejor artista en la historia, seguro su nombre sería uno de los más nombrados. Hablar de él es hablar de locura, orejas, girasoles y desamor; sin embargo el amor es lo que resultó ser la fuerza más grande para el joven neerlandés; su motor y su pasión para hacer el trabajo que lo consumió y del que en repetidas ocasiones dijo que era la razón de su vida. A principios de 2016 se estrenó el trailer de “Loving Vincent” primer película “al oleo” que busca mostrar la vida del pintor por medio de una técnica en la que parece que la película es una gran pintura en movimiento. La película sobre el pintor cuya pasión lo llevó a ponerse velas en el sombrero para pintar de noche, demostrará que su vida giró en torno al amor, por lo que mientras esperamos la que promete ser una de las películas del año, te dejamos con algunas frases del pintor acerca de tan poderoso, revolucionario y palpitante sentimiento y su importancia en el mundo. “Es bueno amar tanto como se pueda, porque ahí radica la verdadera fuerza, y el que mucho ama realiza grandes cosas”. “Sufrir sin quejarse es la única lección que debemos aprender en esta vida”. 
 “Mantén tu amor hacia la naturaleza, porque es la verdadera forma de entender el arte más y más”. 
 “Los pescadores saben que el mar es peligroso y la tormenta, terrible. Pero eso no les impide hacerse a la mar”. 
 “Jamás hay que dejar apagar el fuego de tu alma, sino avivarlo”. 
  “Las pequeñas emociones son las grandes capitanas de nuestras vidas y las obedecemos sin saberlo”. “Encuentra bello todo lo que puedas; la mayoría no encuentra nada lo suficientemente bello”. 
 “Creo que no hay nada más artístico que amar verdaderamente a la gente”. “Si uno se mantiene fiel amante de lo que realmente vale la pena amar, y no un residuo insignificante del amor y las cosas indignas y sin sentido, obtendrá más felicidad y crecerá más fuerte”.“Más vale ser atrevido aunque se cometan muchos errores que ser estrecho de mente y demasiado prudente”.  
 “Siempre pienso que la mejor manera de conocer a Dios es amar muchas cosas”. 
 “Precisamente porque busco una amistad verdadera me es tan difícil resignarme a una amistad convencional”. 
 “El amor siempre trae dificultades, es cierto, pero da energía”. “La conciencia es la brújula humana”.  “¿Qué sería la vida si no tuviéramos el valor de intentar cosas nuevas?”“Es necesario haber amado, después perder el amor y luego volver a amar todavía”.“Se puede tener, en lo más profundo del alma, un corazón cálido y sin embargo, puede ser que nadie acuda a él”.“¿Sabes lo que hace que desaparezca la cárcel? Cada afecto genuino y profundo. Ser amigo, hermano, amante, es lo que nos libera de la prisión. Sin estos afectos, uno está muerto. Pero cada vez que se reviven estos afectos, la vida renace”.Vincent van Gogh encontró la salvación en la pintura y el amor. A pesar de que su muerte fue temprana y parece que su vida fue trágica, esa vehemencia, esa llama avivada por el amor demuestra que su existencia fue plena. Hoy es una de las personas más reconocidas en la historia y eso no cambiará nunca. Pasión y amor, ¿realmente necesitas algo más? Te puede interesar: Munch y van Gogh, el arte de expresar la locura en lienzo30 datos que debes conocer sobre Vincent van Gogh***Fuentes: jmhdez, Huffington Post